Определим систему типов:

\Def (cистема в стиле Чёрча)

Термы — аннотированные версии бестиповых термов. Каждый терм имеет тип (обычно уникальный), выводимый из способа, которым терм аннотирован, т.е. типизация~--- явная.

Правила типизации~--- такие же, как в Карри, только типы указываются везде явно (к примеру, $(\lambda \, x^{\alpha} \, . \, x) : \alpha \to \alpha$).

\Def Множество предтермов $\Lambda_\TT$ строится из переменных из $V$ с помощью аппликации и аннотированной типами абстракции.
\begin{itemize}
	\item $x \in V \implies x \in \Lambda_\TT$
	\item $M, N \in \Lambda_\TT \implies (M \; N) \in \Lambda_\TT$
	\item $M \in \Lambda_\TT, \, x \in V, \sigma \in \TT \implies (\lambda \, x^{\sigma} \, . \, M) \in \Lambda_\TT$
\end{itemize}
Иначе говоря, $\Lambda_\TT ::= V \; | \; \Lambda_\TT \; \Lambda_\TT \; | (\lambda \, V^{\TT}  \, . \, \Lambda_\TT)$

\Def Утверждение о типизации в $\lambda_{\to}$ <<а ля Чёрч>> имеет вид $M : \tau$, где $M \in \Lambda_\TT$ и $\tau \in \TT$. $M$ иногда называют субъектом, а $\tau$~--- предикатом.

\Def Объявление~--- это утверждение о типизации с термовой переменной в качестве субъекта (к примеру, $x : \alpha, \; f : \alpha \to \beta$).

\Def Контекст (базис, окружение)~--- множество объявлений с различными переменными в качестве субъекта:

$\Gamma = \{x_1 : \sigma_1, \ldots, x_n : \sigma_n \}$

Контекст можно расширять новыми переменными. Можно рассматривать его как функцию из $V$ в $\TT$.

\Def Утверждение $M : \tau$ называется выводимым в контексте $\Gamma$ ($\Gamma \vdash M : \tau$), если его вывод может быть произведён по правилам:
\begin{itemize}
	\item $(x : \sigma) \in \Gamma \implies \Gamma \vdash x : \sigma$
	\item $\Gamma \vdash M : \sigma \to \tau, \, \Gamma \vdash N : \sigma \implies \Gamma \vdash (M \; N) : \tau$
	\item $\Gamma, x : \sigma \vdash M : \tau \implies \Gamma \vdash (\lambda \, x^{\sigma} \, . \, M) : \sigma \to \tau$
\end{itemize}
Если существуют $\Gamma$ и $\tau$, т.ч. $\Gamma \vdash M : \tau$, то $M$ называют допустимым термом.